# Recherche du plus court chemin par voisinage sur une carte géographique avec Python

La Recherche Opérationnelle est un outil d’aide à la décision largement utilisé dans les entreprises et industries. Elle permet, entre autres, de mettre en place un système efficace de gestion de projets et est par exemple beaucoup utilisé en logistique. Dans cet article, nous nous proposons de traiter un cas pratique 😃.

Il s’agit de retrouver le plus court chemin dans un réseau de graphe donné grâce à la méthode de Moore Dijkstra que nous allons tenter d’implémenter. Nous travaillons ici d’une part sur la carte des Etats Unis où les Etats représentent les sommets de notre graphe et d’autre part sur la carte du Mali avec ses différentes régions, l’objectif étant d’obtenir le même résultat pour différentes données. Nous allons réaliser ce travail grâce à des packages de cartographie du langage de programmation Python nommés Geopy et Folium.